
                      La fórmula de una historia de amor en medio de un desastre natural, guerra o devastación no es nueva, la hemos visto muchas veces antes (Titanic, Pearl Harbor…), pero quizá en esta ocasión, la combinación de desastre y romance no termina de funcionar del todo. Por un lado tenemos la historia del gladiador que quiere venganza, con varias secuencias de acción en la arena, emocionantes y bien coreografiadas y, por otro, un romance con unos personajes con poco carisma y sin nada de química.
La historia es muy predecible y llena de clichés, ni siquiera los efectos del 3D aportan algo especialmente destacable. Lo mejor, los últimos 30 minutos, llenos de tensión, con el Vesubio en plena erupción y los amantes en una huida desesperada. La escena final es la más lógica en este caso, me gusta el final escogido, hace que me olvide de la monotonía anterior.
El protagonista es Kit Harington, más conocido por su papel de Jon Nieve en "Juego de tronos", aquí le veremos con menos ropa y con ‘faldita’. Si alguna vez fue esa vuestra fantasía estáis de suerte, podéis verle luciendo músculos y demostrando su destreza con la espada. Sin embargo, pese a los traumas familiares, veremos poco desarrollo en el personaje, unos diálogos insustanciales y nada de chispa con su compañera de aventuras. Ella es Emily Browning ("Una serie de catastróficas desdichas"), muy guapa, pero muy sosa.
        
            